［討論］移民台灣交流組

大家係考慮或準備中攪移民台灣，
係度交流吓，了解吓，互相幫忙

其實我覺得唔係有心做生意唔好做投資移民

唔投資移民可以點？

其實本身打算走 一早要諗技術移民
Working holiday 識返個本地又得
讀完u 儲幾年錢過去讀master 搵工又得

利申:中同多數已經透過上面方法30歲前走哂

我主要收入靠adsense 同 網店生意
都唔知可以點移

其實可以諗下日本

經營管理個part

不過其實香港有香港好 唔洗交税
但你話打工 我一定唔會去台灣 人工低到侮辱人

讀書識過d日本朋友
d日本文化真係麻麻地
而且又唔識日文
台灣當兵我ok 台灣國語我又ok

差在唔知點移過去

打工就見人見智啦
計返生活水平 打香港工香港住
打台灣工台灣住
後者生活水平高d啦

而家起薪幾錢

其實大家追求嘅野唔同
只要自己覺得ok就得啦。

你可以識個台妹入籍，投資移民，創業移民

投資移民好似要實體店
創業移民好似仲難
識台妹仲撚難

宜家已經難左投資都多左要求

識台妹，keep 到去結埋婚，應該仲難

要移民當然要做返一定條件嘅野啦
如果你真心喜歡台灣，我自己覺得雖然係難，但係都值得
起碼可以離開鬼香港。

我自己有朋友識台妹做女朋友

難唔難就好睇自己個心態姐
諗好左個目標就向果個方向出發諗

起碼試左先，千萬唔好咁快打沉自己啊巴打
加油啦

係啊，因為之前太多香港人走灰色地帶
不過其實個門檻都仲係叫做唔低

到底點識到台妹
話說我工作可以隨地都得
有冇可能去台灣幾個月一次咁來回

須投資3年、最少聘請2名當地人、投資實體店
真係唔低 係投資金額細囉 好多人都負擔到
但成3年隨時蝕撚埋果百幾萬

NTD 600萬，三年投資加生活費，預用咗 NTD400萬都差唔多。

我香港做開

準備去果邊開分公司

老老實實

其實台灣預你有營商經驗過去搞

做大個餅

而唔係過去開珍珠奶茶店

其實唔低

我覺得無營商經驗過去台灣搞壇野既話

失敗率會係8成

咁易拎咩
讀完仲要做幾年野，同時人工唔低先得

當然會預失敗為先啦。
但係賺左個國籍返黎，無人講話包生意成功嘅

只不過有睇下自己可以承受幾大
識人會好好多

巴打打算做咩生意？

有無得就咁移民過去?
唔打工又唔做生意

娶台妹 佢養埋你

留名

好似都唔易嫁
人工要去到3xk 但大學生平均2xk
跟住個老細仲要解釋點解請你唔請本地人

唔係講呢啲啊,
係諗住賣香港樓, 之後去台灣買樓,再攞二百萬買野收息,
有無呢啲方案架呢?

無

我做B2B 批發既

到時會香港台灣兩邊走

人地就係唔想你咁樣，一定要實體店+請兩個本地人刺激當地就業同經濟

其實有心去台灣既

真係試下自己做老闆做生意

你去到除左賺返台灣人錢又可以提供兩個本地就業機會，養活兩個本地人

對台灣先有貢獻

長遠最好就梗係可以幫台灣做埋出口，賺埋外匯雙嬴

塘水滾塘漁好似香港咁就死得

美國都叫有國債買
不過鐘意台灣多d

依家台灣蝦皮都大撚把淘寶佬
唔係你講咁易

其實我覺得你嘅睇法好似一直都好負面
你覺得唔易，咁你又無更加好嘅方法
好似一直都ban 人意見咁

可能我feel錯，我都係想大家正面啲
起碼果位巴打都有實戰經驗，
保守唔係唔好，不過預左過去就有一定預左有損失

加油啦巴打

不過普遍香港人其實都係為左移民先去做，所以大部分人都好難會做貿易，出口等等工作，有冇咩小本生意推介下比普通家庭去做？

最撚仆街係比人搞爛曬
台灣一路提高個門檻好d
唔係負唔負面嘅
新聞都有啦
太多人太過正面 去到後悔

老實，自己香港做開邊行打工。就試下做果行既小生意

始終你會熟果範野

最易做係B2C，但最快收皮都係B2C
因為個fixed cost大，你又要好多生財工具，裝修。

其實可以諗下開playroom 或者開小型健身室

投資比較大，但唔洗太多人手去run盤生意

亦都唔需要太多知識

我有幫人做開以小資本投資(約22-27萬港幣)移民台灣,
當然需要符合其他條件
如果資本額達新台幣600萬就相對容易好多

有興趣加我tg傾下

我做開既係工程，哪來有錢做

將規模縮細到你負擔到既水平

過去開一間工程公司囉

但問題依家門檻高左，佢逼你請兩個人，如果做健身生意/playroom,個兩個人會唔會多左？因為你自己都會落手落腳做架ma

一定唔得，電力方面兩地都唔一樣，亦冇當地相關牌照

你請兩個當地有經驗既工程佬

你做把關

想入籍移民
有冇人介紹個台妹黎
樣OK我唔介意假戲真做

我覺得人地蝕左

而且無記錯係要等5年
呢5年要求神拜佛唔好離婚
就算帽咗都要頂住

女朋友台灣
諗住香港揾夠錢就過去定居

半年就有居留證
好似三年就有身分證（但要當兵）

起碼仲係600萬台幣先
呢個價以移民嚟講極吸引
只係最麻煩係本身無做生意經驗就會好頭痕

居留証無用，要等3年拎passport
台灣又多風化，3年間被帽真係唔奇

而家當兵簡單左好多，好似4個月就搞掂？
而且唔太辛苦，當去渡下假

驚帽就冇得驚咁多啦
最大問題係台灣點揾錢姐，大部分一個月一萬港紙都冇
係香港揾兩三萬過去就好好洗

其實當兵比起之前，已經簡單好多
樓上有巴打講得好岩，你移民得果個地方，就應該為果個地方做啲貢獻

大家有冇諗過會係台灣邊度落腳？

無錯 所以當兵呢D 唔可能係考慮原因

係，不過成本點都低過香港
博下無壞

以香港人嚟講 相信台北台中始終係首選
高雄夏天時熱到仆街，真心頂唔順

其他地區交通又唔太方便，除非你預左一定居就渣車

無就學囉

都係最簡單

賣貨
或者賣服務

我有個台灣朋友
台灣讀完大學，過去英國讀master
讀完美國搵唔到工迫住返台灣
結果佢而家人工係35000台幣
都唔知點賺番去英國既學費

林口區掛

近桃園機場

返香港睇檔野可以即日做晒

揸車係定劣黎

巴打有冇車牌？有車牌嘅買架車代步都okay
油價點都平過香港好多

高雄，台中我都去過，夏天真係熱到溶咗

太大霧

有冇人打算從頭黎頭同班DSE一齊升學移民?

印象中學生返僑居地（即香港）工作2年，然後再返台灣1年就OK（好似無規定一定要工作）

要坐移民監, 邊有得比你兩邊走

咩呀
一年可以走30日喎

我可能一個月返去一日咋

返香港一日咁大把

即日來回

成日有d talk 講果d 加盟店，可能唔洗煩咁多
不過又要蝕一筆錢俾中介

1年內只可以離開30日

夠36歲就HF169去

中介費，加盟費
未開波已經唔見一大舊

35歲其實已經可以申請
入籍第二年先可以召人入伍

其實真係唔需要咁怕當兵

30日咁少, 雖然話一年姐

不過我agent講過唔建議有咁多離開嘅次數
我自己就唔會博離開咁多次，點都會捱到拎左個戶籍為大前提

大家預計中介費再加加盟費係幾多到?

走30日其實都ok, 佢好似唔計你出境果日, 每次3日都可以走15次。

中介費以前（舊制）問過幾間都係5-7皮左右
而家轉新制肯定乘機加價
加盟要睇下加盟咩生意喎
但最緊要唔好做注資果種
9成9 係騙局

我自己就會比較喜歡自己試攪生意
加盟店我自己唔建議

依定仲要交3年嘅財務報表比移民局, 實會貴啲

最慘係自己搞，一濕左個頭都點都要搞足3年先可以停
我自己一直都係打工
真係諗唔掂做乜生意

一定要台灣公民呀

首先手足係咩野身份先
就算可以請台灣本地以外既人

都要限制 如果你想請香港人 要係向當局以優才計劃咁申請 請外籍人仕

認真唔好玩加盟

基本上你無營商經驗
佢食滑你

我個人真係唔建議你地玩果d咩保本加盟注資

無生意賺硬

比人幫你蝕

不如你自己蝕

呢條友講啲嘢有冇伏講到咩都唔洗理咁

仲聽聞，頭一年搞生意，好多野都check 得好緊
所以你見網上好多人搞左一年就放盤
拎左證之後就再開過新會順好多

睇過，我自己覺得伏

醫護用專業移定投資好，而家year 1，諗緊係HA做一舊錢之後先移

移民公司說你落疊一定講到你乜都唔洗理

佢就係捉緊班無營商經驗又想移民既香港人心理

三萬五咁多呀...
我舊公司請個英國回留專科碩士都係三萬三,
本地本科生三萬

讀完個master 多人地3 千
1日多1百蚊，食件雞排買杯珍奶就無左

百五萬比個戶證你
唔貴啦
做好d唔洗蝕咁多囉

Why not? 多個身份 多個保障

加盟通常洗衣機/飲食業個d?
3年執預自己輸幾多

通常都係洗衣 or 飲食ga la
其實期望可以控制到3年蝕少過一半

又麻煩又輸錢
不如佢出個台灣國債比人買算啦
美國都係咁

又唔一定輸錢既

以香港人頭腦變通

如果香港撈開野

過台灣分分鐘撈到風山水起

有冇話拎筆錢去住半年再開始搞之類
老實講一開波乜都唔識, 地方名都記唔到幾個
機車都未識騎
邊有可能賺到 唔比地產佬撚化已經好啦

最傷係要請人 2人加埋1個月都差唔多7 皮
3年已經6X 萬港紙

以一個打工仔嚟講
真係唔知可以入手撈乜

咁又唔洗咁貴呀嘛
如果係幻茶店個種
係煩加盟姐

台灣加盟好似通常全包 由裝修開始
不過真係好易比人禁住黎搶

但人生路不熟 唔加盟都冇咁易
移之前真係過去住返3個月先

呢樣真
除非預個150萬輸曬
唔好話風山水起
150萬3年保本都冇乜信心

想試下去開茶記

太多人開緊

無得做架

台灣人好崇美

反而你開d美式口味既野分分鐘殺出重圍

例如炸雞waffle,bagel

本身係覺得奶茶西多果啲好食諗住可以留住
但台灣唔多美式鋪頭咩? 例如PIZZA BURGER果啲

想試咪試, 搏下無所謂,
唔同人對錢, 青春同成功既睇法可以差好遠
150 萬有人要儲150 個月, 但有人只係儲50 個月, 甚至一日中個六合彩2 獎就可以去馬
5 年時間, 有人30 歲已經成家立室, 仔女都準備上小學, 同時有人40 歲先係人生既起步, 剛剛讀完書
有人覺得衰左就無翻身之日, 有人覺得成功一定有錯折, 可能下一次就大成功

我係你開間炸雞waffle好過

容易做

Pizza 個爐貴，入門難

Burger我覺得無咩獨特性

炸雞waffle係美國南部一個好獨特既食法

用buttermilk醃雞再上炸漿炸

Waffle用waffle機開好粉漿就可以整

即係話個生財工具只需電炸爐同電waffle機

再搭手工啤/咖啡之類

開茶記款式多，個要責好多食材

況且我覺得台灣本地人會比較寧願比多d錢食美式炸雞waffle多過西多士

台仔好似普遍祟日多

香港茶記奶曬野啦
好多台灣人根本唔鐘意香港口味茶記
反而要在地化先生存到

崇美多過崇日

香港茶記根本得香港人自己鐘意食

諗緊過去讀master再返香港兩年

已經好多人分享
香港人係台灣開香港口味茶記死緊

臺灣讀書或者搵臺灣結婚最快😂

所以我目標係埋單蝕少一半當自己贏

依家23800台幣

港式餐廳真係唔好做
我本身鍾意台灣。平均一兩個月就會去一次玩
次次經過見港式茶仔都係拍晒烏蠅
一個客都無

你未grad?

賣高檔又唔得，賣文青呃打卡又唔得，賣貼地口味唔係個個台仔受，價錢上又冇優勢

無撚有錯，你賣唔得貴

exact7ly 變成4 不像
寧願hea 搞手搖飲好過

手搖飲真係預請2個台仔hea夠期蝕少d離場果隻

請得梗係請台妹啦

有無限制讀咩？本身有香港degree

損手變平手
聽講大學生好多都做幻茶店PT

在台灣讀書畢業後可申請移民，主要的方式為直接在台灣工作，通過政府評點配額制，學歷、國語及外語等8個項目審核70分以上，第五年工資超過基本工資的兩倍(月薪48000台幣以上，約12000港幣/月)，留台工作滿五年(每年居住183日以上)，就可以申請在台定居，取得台灣身分證。

其實都唔易嫁
你唔好專科都未必5年內4萬8
讀完4年, 再做到第5年, 唔夠4萬8就仆街

如果去台灣讀學士以下嘅課程唔知有無得申請入籍

學士起跳
中六過去讀是但都有學士啦
差在野唔野雞姐

我都考慮緊 有個拍左幾年女朋友
我睇好像結婚台灣住一年就有身分證
不過又唔知去到可以做咩工
台語又唔識
香港又有樓

仲要僱主幫你申請先係重點

如果讀完無人請好似返香港做兩年野再過台灣都得

如果開小食店好似用唔著請兩個職員喎

我有朋友介紹我做marketing senior 得24000台

其實乜都難 跳出comfort zone 就係要努力
不過唔通你甘心就咁係香港一世？
我自己就好多計劃既 本身打落既network 都夠做下trading 生意 apply台灣移民 做緊日本trading 仲想過德國進修

其實可能你都要花幾年時間去預備先

其實好睇你本身係咪好into搞生意啦
如果唔係既話 試下搵有經驗既人夾 個風險會低d
假設你係手足可以問下有無得投資俾流亡既手足去run
詳情自己可以問下黃國桐議員

睇下你走咩路線

炸雞waffle就一定要坐低食

兩個職員一定用得著

所以我都叫大家正面啲去做準備，唔係難就唔做嘅。

係呀
所以一定要plan好曬
筆錢預左自己輸先
唔好一切唸得太理想
咁樣去到都唔怕

我覺得如7老8十行灰色地帶都算
後生仔三十幾四十就諗住退休嘆世界真係浪廢人生
呢d心態其實應該繼續係香港打工算

本身有無connection ? 可以交流下

當過去讀書係渡假咁諗會易d放棄自己份工

係 仲有一年先grad

其實我都明如果個邊無connection 好難去計劃
最好係香港就盡力識下台灣人 打機又識下
多d了解個邊文化 先決定

其實我又唔預輸既心態做
過去睇下舖計下數 最好識當地人了解下個市場先
真係有把握先action
我第一次去台灣已經研究有咩生意好做
之後陸續去左十幾次先決定做投資移民
不過到到都可以有good deal做到 差在你有無能力去判斷

計劃緊創業移民，過去搞台灣品牌整電子產品

成3張野，如果揀讀書留學果隻是咪好柒？
好彩既話可能識到台妹咁就最快
打開牛工，都無做生意頭腦，又無150萬

你香港做生活都唔係包賺啦
仲要去到外地
更加難嘅

不過正常男人去得都一定要預左兵役
雖然台灣仔好多都覺得服黎冇乜用

其實香港難計好多 開餐廳大小小size 講緊月租要十幾二十萬 裝修要幾百
台灣真係幾萬港紙係租中環消費區既舖易追好多
同埋裝修係幾十萬都好靚

如果去開店仲要唔係加盟
建議去旅居一定時間先
仲要係未來開店個地區

呢樣真係要 其實唔住得一個兩個月 都唔好肯定自己鍾意個個地方

廣東省已經少過一半人識廣東話

香港人都走埋

呢種有近千年歷史嘅古語就煙消雲散

你會話海外都有人講

但海外廣東話一樣係消失緊

我10年前海外留學已經感受到

香港移民第三代都已經接近唔識講

一種冇根據地嘅語言唔會捱到幾耐

唔係怪責你移民，只係覺得好唏噓

同窮人唔好生仔嘅情況一樣

G持！最好可以做埋出口

幫台灣賺埋外匯

發大財

係.....台灣淨係租金已平好多好多

台灣幾時先肯解封啊？

好想快啲過去攪埋啲手續過去新生活

讀U果期識 異地戀左3年再結婚 佢黎左香港已經4年台灣註冊

我諗住過多兩年HF169去
依家愈嚟愈多人移民去台灣
好擔心嗰邊會收緊政策
自己感覺早去早穩陣

你果年有咩打算

老實講 如果唔係專科 或者台灣需要既技能 (IT, AI , 硬軟件既)留係香港賺錢會輕鬆好多..文組商組係台灣就會好似依個PO咁 得3萬幾4萬 一般IT 識晒前後端) 5萬UP唔難

HF169係咪即係台灣讀完書、返香港做兩年野再過去果類型申請？

如果真係讀完嘅話，佢冇得唔俾你過去架喎

其實隨時都會收緊...
依一年更加體會到咩叫及時行動，早走早著...
諗咁耐只會追不上變化

借位一post，thx。
好多俾人深夜捉既人解救方法

女人就唔洗貢獻？

女人唔駛當兵啊。不過都可以參與一下社區義工服務。都可以為當地社區做返啲野，順便識得多啲人

同感，覺得今年內會收緊多一次

大巴要快快行動啦
我就係慢左一星期就企左係度

快d走 留島不留人

你咁樣咪即係又唔想付出對社會無貢獻,但又要拎人地著數,好心你啦

類似既case好多人都做緊,賣左香港樓長住台灣收息收租過日子
不過人地無移民,只係用遊客身份夠鍾就出一出台灣
醫療福利就無喇,係叫做生活環境同質素好左

係啊只要有稅局證明有兩年工作，再返台灣留一年就可以

我覺得佢暫時唔會取消嘅，不過依家多咗人投資或HF169過去，到時唔知政策會唔會增加個移民難度

其實都冇咩打算
身邊有朋友已經用HF169拎到身分證
佢話嗰年係唔比工作(當然黑工嗰啲就另計啦
所以想喺香港返多一兩年工
儲定一筆錢先過去
就算到時搵唔到pt job都餓唔死

小弟做左ebay amazon 生意10年, 公司喺大陸

我不嬲都好鍾意台灣, 加上近期社會情況, 都開始心思思想移民過去

其實O係台灣個做生意個COST 計埋隱性成本可能仲低過大陸, 做既係歐美生意, 所以計過度過我呢行投資移民去台灣好似好OK下

BTW, 想問下各位CHING移民台灣可唔可以再KEEP住香港國藉?

本身我就改制之前入左a 表等批 點知而家改制
個聯絡用嘅wtsapp group 本身有哂兩地agent 嘅人
而家台灣agent 就自己踢開香港agent 開左新group
香港agent話台灣agent想搞咩注資一條龍套餐
叫我小心中伏
我最驚就係我唔join個plan 一陣佢拖住黎搞...

入左投審書其實都已經俾左一大半
香港都叫我唔好join
雖然台灣果邊未開口但已經有其他好似我咁嘅客俾佢地sell 緊
唯有希望佢地唔會咁冇品唔join就hea做

個whatsapp 開場白仲話香港agent 已經完成階段性任務

想問邊度offical有講
計分制係聽得最多

唔可以，HF169返台灣嗰年嘅居留身份唔for台灣打工
（除非搵到老細幫你唔報稅唔報勞健保）

好似申請到工作證就OK，即係同畢業嗰時搵工一樣，要有人肯簽

咦當真？不過我都係聽返嚟，未fc
工作證講緊係讀書嗰隻一星期唔超20個鐘
定係畢咗業嗰隻顧主擔保嗰種？

應該雇主擔保

Thx巴
知唔知洗唔洗過半年先開始做嘢？
定去到就搵得工

我都唔知啊，都係睇人地d分享

投咩資600幻。 假結緍識台妹會唔會好d

大家都係想正常途徑去得到戶籍係比較好。
無謂係灰色地帶博啦。

課金讀書4年仲慳過比中介

其實讀書一年學費要幾銀？我完全無研究過

預計課金讀MASTER
BYE BYE港女

如果同台妹結婚
洗唔洗跟佢姓先移到？

咁結左仲可唔可以係香港打工
無學歷，無目標，係台灣唔知做咩好

師只睇嚟我地個案幾似
可以交流下

有台妹女友，不過好煩惱過去定留香港

過到去又唔知搵咩工，有冇人推介

同我一樣
我講之後可能會繼續係香港做野，佢又會唔開心
但坐完移民監番到嚟香港好似都無咩競爭力⋯

諗緊去讀master 但係睇研究院啲網好似冇寫讀topup申唔申請得 覺得短期內都儲唔到百五萬

冇錢冇人脈冇技能想移

有諗過叫佢黎香港發展，但係要佢丟低屋企人

又怕佢唔習慣香港咁細，生活壓力大

其實我都想過去做，過到去又冇咩做到

佢唔想黎，我又冇辦法過去搵野做

兩頭唔到岸，都唔知有冇未來

有諗過做小生意，早餐店呀乜乜物物都諗過

但係係好有難度，個度消費力唔高，淘寶野又多又平

佢地請願用平價假野，都唔會買真貨貴野，好難做

是咪要開tg group?

支持開

我有諗呢個，如果我比人炒會實行...但未考慮可以做咩生意

可以的話開埋移民日本

但係我無性趣移民日本啊巴打

講真台灣人黎左香港做嘢 2046咪又要返去
返去都中年 搵工仲難

賺完過去買完屋又係無錢
但起碼叫有物業
到時事但打份工..

入tg Group

你好正面

唔通自己咩都唔做就打沉自己咩
加油啦巴打

好易入門應該係做trading 睇下有咩好嘢拎代理賣俾香港咁

無相關經驗知識...唔知點做...我有諗過揾aikiya 申請揾免費房屋再申請做民宿但好似唔太可行

想問大家一樣野

幫frd問台灣護照同美國護照可否共持

同埋如果佢呀媽台藉 佢係咪可以透過佢呀媽入藉？

台灣承認雙重國籍 大陸例外 多重就唔確定

過去輸錢

其實台灣好既地方係邊度？有醫保？唔受大陸管制？

女人生仔夠痛到仆街啦

如果創業一年就得, 都想移去台灣
但宜家English蔡又改到三年, 之前又話歡迎香港手足

可以唔移

現實係投資移民大部分都係港豬廢老
正常後生邊有150萬

想問下用專業移過去有無可能自己搞
我見啲requirement都幾簡單唔似投資移民又要開公司又盛
如果比consultant又要幾錢

嗰邊做生意咁易蝕錢？

其實你可以問下移民公司收費嘅

想問下依到有無人搞過 幾錢

台灣請外國人限制好多
一係香港公司派到台灣做
如果你啱啱畢業 要有低人工心理準備

從來冇做過生意嘅香港人過到去，打定輸數啦。

我本身已經有無戶藉護照， 今個月諗住過台灣驗身申請居留權， 點知去唔成香港點驗身

其實點都係要去台灣做體檢先得
要忍耐下....我2月頭忍到家陣

點睇泰國/越南？

係預左輸，不過盡量輸少當贏啦

唔會介意語言不通？

睇蘋果新聞講話要60,000至80,000港元, 宜家應該唔止

講英文或者慢慢學都可以考慮下
見胡慧沖住得好爽咁 生活質素都幾高
不過去呢啲地方就唔好考慮打工

果啲係投資移民咋ma?

專業移民我只係要去台灣做 body check,同搵個台灣人(我自己有）幫我簽名咋wo
咁都要60,80k 唔好去搶？

本來分公司台灣有位問我有冇興趣試, 多得武漢肺炎依家咩都要無限期推遲
希望遲啲疫情完左有機會過去啦

去台灣搞民宿有無得諗

有市場，生意人肯定不平，慢慢來不用急

台灣有冇技術移民？

無戶藉護照無居留權架，等於台灣發既TNO

係睇下屋企人有冇台藉姐， 唔難搞

如果有直系親人係台灣，就算無呢本passport都可以依親移民。

要拎左依本野過去坐移民監

有無得申請工作證先？

拎左居留權咪可以

去溝台灣宅肥婆算

LM

想問下台灣生活費大概要幾多臺幣一個月？

台北市中心同台灣啲鄉下地方係兩個次元

但係，台中市中心黎講，租+食+養一部私家車同電單車，一個月大概2萬台幣

我自己新北市包埋租屋大概2萬台幣一個月

交通月費1280
食野3000-5000
房租1萬1萬2（單人套房
電費一個月500-1000
其餘 生活消費

咁如果當地買樓，唔洗俾房租，生活費真係好平

同問

買樓幾錢到?

自己去591網search 啦

申請居留專用既身體檢查自己飛去搵做啦

香港好撚貴 檢完又要驗文件
飛台灣去醫院驗 唔洗等 7日去拎報告

我上網見到話專業移個居留權可以一路keep 唔洗即刻坐移民監
有冇人知可以keep 幾耐?

考慮中

學生想問一下，嚟緊打算去台灣讀master，想問係唔係讀完master返香港做兩年嘢，之後返去申請移民？想問有冇話要月薪幾多？對呢一part唔係好明，求解答

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

IT 台灣出名低人工

台灣求其一間Pizza店（唔計連鎖）都係用窯烤pizza
點同人爭

簡單做法，搵兩個意大利專業薄餅師坐鎮

搭靚個雞棚

係台灣算中收入啦已經 高過一般工種

係，過到台灣生活，就唔可以用香港嘅生活模式套落台灣度

儲緊錢, LM先

Google: hf169

加油啦巴打

網上HF169嘅資訊唔多
據我所知 係台灣讀完番hk兩年
冇話要用薪要幾多 係要求出示兩年稅單申請
然後番嚟坐一年監就入籍 哩一年冇得做野
（應該話哩1年俾申請嘅工作門檻十分高）
利申 今年台灣ugrad 準備先番hk兩年即番嚟
有興趣想知台灣嘅問題歡迎問我

台灣有冇邊度多香港人住？

想問絲打清唔清楚而家台灣大學係咪出咗新政策，香港嘅u可以trans過去讀？

高雄都好多香港人
其實度度都有

據我所知哩個政策係for在港台生
hk學生係可提供因停課而予港生來台上課(非學位制)
但過往都有唔少人試過個別申請
或者你可以打去問下

想問下移民台灣之後可唔可以留住本bno

同埋投資移民除左飲食業之外，有咩係比較好做
飲食業有諗過港式餐廳、台式飲品店
但港式餐廳好似唔太受歡迎
台式飲品店又好似周街都係

做過下research見好多人冇做生意經驗，損手爛腳
想投資移民，但又唔知做乜好

可以雙重國籍唔需要放棄

開茶記同飲料好難生存
台北已十分多港式茶餐廳
飲料店即情多過711 唔洗諗

但其實好多人預左筆投資移民錢係當俾錢
即你好難可以圍番600萬本+賺錢
或者你諗hkd150萬可以永久居留其實都值啦

去台灣讀master好似好垃圾咁。台大已經係台灣第一，但世界排名120。。。

咁好睇你係咪真係學術撚
如果有錢有時間 無所事事即話 我會讀書好過hea
人到中年讀既master就唔係為名架啦

利申:一直想為興趣進修返d乞食科

問題係啱啱畢業冇耐 想讀啲有用既科同時可以過去

我有聽過德國有免費master讀
要有用科可以諗諗

市中心淨租都唔止兩萬喎
師兄邊度睇房源
我睇撚到頹 睇緊大安區
好睇少少嘅都四萬台以前

想問係咪有Tg group

講梗台中一個人住就兩萬

大安梗係貴啦，有5間大學。

Btw點解睇大安區？利申台大

原來台中
我以為台北

有好高咩？未聽過呢回事

有興趣可以留tg

同問
個一年可以做咩工
假設我一定要做嘢嘅話

咩工都得吧，未聽過有限制。。。

唔係㗎
的確個一年係唔可以返工㗎
所以佢咁講我有啲好奇

只要你揾到工，雇主肯同你申請工作證就得啦，。。你以前畢業無係台灣揾過工咩？

唔係話HF169喺台個一年唔可以做嘢咩⋯
我未過去我都係了解緊啫

我想問喺台灣讀任何科目
只要畢業翻返香港做兩年嘢
就可以用HF169申請定居台灣？

sor 我係咪串親你，唔好意思
我無追post所以唔知點解有人話唔可以揾工
但我幾年前已經識人用hf169居留揾左工
總之只要有雇主肯請你，肯幫你搞工作證就得
而且用得hf169你本身就一定有工作經驗既人，我相信要揾四五萬既工根本無問題。

冇呀冇串親我

簡單嚟講，入台嘅簽證有好多種，eg：旅遊、留學、探親等等，如果你拎旅遊簽，咁係唔可以工作。同理，hf169係1年留台簽證，係唔同工作簽，所以係唔可以工作。但佢可以另簽工作簽，但要你達到佢嘅規定，印象中係人工不低於4萬8，公司資本要至少1000萬（確實幾多你可以google下）。

咩第五年。。。。你讀完用四年，返香港做野兩年，返台灣居留一年，姐係第八年先有定居

其實係台灣，講緊做護士、中學老師都係得5萬左右。如果你唔係專業人士，係到揾5萬嘅工真係唔係唔容易lol

想入gp，btw置頂條link入唔到

可能你係it行業啦
讀社科真係乞食
btw 我上1111同104 好多4萬以8都要5年經驗 一般得3萬5左右 呢到人工真係低到好難接受

想入gp一齊傾 想了解多d

咁我唔啱了 我係想了解多d投資移民

有冇人知無戶籍國民護照轉正個一年有冇咩限制or要求？

無既

hf169中央目的事業係D咩

Lm

好奇問吓，佢咩專業嚟？
我都係臺灣人，我師兄讀完master喺台中搵到工
一個月5萬台幣
另一個師兄喺新北搵到45000台幣嘅工
我哋都係同一個大學同埋master
其實我哋學校唔係太好但係都搵得到工

我想去讀master文科 係咪唔洗諗可以用working visa留

你好！記得你好像係台灣人？
你打廣東話打得好似香港人
我台灣朋友佢係讀art, 而家都係做緊相關既工
可能佢唔好彩掛
佢都話佢喺台北搵左一排先搵到...

你朋友台中打工5萬蚊已經係中產階級了

係 我係臺灣人
多謝你我使好多錢搵老師學廣東話㗎
噉就睇你哋有咩專業啦～
譬如 工程 會計 呢啲都有幾好人工

我師兄喺台中搵到5萬是台幣而唔係part time
係正式工作
佢哋都係臺灣人，都係讀工程嘅

依個我就唔知

我ex 係台灣人，所以都清楚台灣果邊嘅人工
佢同我講過5萬已經係主管級人工
不過我估台灣嘅工程相關工作應該特別吃香？
畢竟你地有台積電

我因為ex 關係，變得好鍾意台灣（雖然係因為被帽而分手,但都因此識咗D 台灣朋友)
想問下移民去台灣，你會建議住新北邊個地區？
新莊你覺得如何？
因為最近睇YT 見到新莊好似發展緊？

坦白講要有幾多錢先好諗？

有冇人有技術移民經驗？

做左3年IT有master, 想知要幾錢同埋點先計佢所謂專才

可能係科技業
所以人工高好多
我上面話師兄5萬人工係佢畢業之後冇幾耐搵到嘅第一份工
佢唔係主管！但係佢份工都幾攰要輪班
另一個師兄4萬5人工亦都係佢畢業嘅第一份工
我哋都係同一個實驗室

噉你想點移民臺灣呀？有冇咩專業？
如果都冇噉你會好辛苦
而如果你國語有好重香港口音噉真係好難搵工
我就係新北人
新北我最鍾意板橋但係太繁榮所以都幾貴
但係咩都有，我覺得板橋好似小小嘅台北市
咩百貨戲院火車站捷運都有

新莊亦都好發達，我粵語老師就住喺度
有捷運同埋公車都好方便

有冇人幫手台灣買農田農場？
可以直接支援香港黃色經濟圈

投資咩好 要幾多錢

我自己一定係投資移民，因為已經過咗讀書的年紀
做咗好耐功課，覺得新北應該比較適合自己
(住台北市太貴了，唔值得）

其實你多D 睇港劇都可以訓練你嘅粵語
你真係好有心，特登搵老師學

我而家最頭痛係唔知喺台灣做咩生意
因為自己一直都係打工，從無做過生意
而家改制要開三年公司，我無乜分向可以做咩

我情況都一樣

其實我都覺得投資移民好難噉
用讀書同埋結婚拎身分證簡單多啲
如果你唔介意，其實年紀唔係問題
我呢度有一個學生畢業之後佢爸爸入嚟讀緊master
好佩服佢爸爸都已經成個白髮噉仲係讀緊書做緊實驗

因為冇大學學歷好難搵工
其實都可以搵到嘅
但就係好辛苦嘅工而且好低人工

台北市真係好貴
我發現其實幾多香港人鍾意移民度台中
雖然我仲係比較鍾意新北
新北市有捷運站嘅地方都幾方便

多謝你建議
但其實我唔係太鍾意香港文化，咩戲都冇乜興趣
最出名嘅周星馳我都冇睇（各位大佬唔好鬧我
所以我就搵老師學

我都係頭痛唔知男友移民咗臺灣之後要做咩工

me 3

錢方面無乜問題，因為香港賣咗個房去台灣生活已經可以用好耐

同埋用讀書方法時間太耐
怕中途如果收緊政策就白費心機

香港人要去台灣打工係一件麻煩事！
就算有人請，都要接受人工嘅落差
到時你要幫你男友留意下工作

無專業無學歷真係唔知點移民去台灣

相信呢個問題應該最common
而家日日胡思亂想有咩生意啱自己又可以涯到三年
不求賺錢，但求搞手打個和就算

除咗錢（其實預咗蝕），
仲有要請兩個台灣人，但咩勞工法例/保障都唔識，一個唔覺意犯法/俾員工扼/俾人告就仆街了，仲要請律師乜乜柒柒

總括嚟講，唔知做咩生意，蝕硬錢，同埋上面嘅員工問題，都令我卻步

x2
但求搵到兩餐

係台灣讀書，畢業兩年，做醫院，第一年一個月人工4萬幾台幣，第二年6-7萬台幣，不過再高都唔會過十萬.....

有番咁上下年紀要養父母真係好難諗讀書依條路

趁父母未退休仲有收入真係要認真plan
好似我咁父母退左休得自己有收入既話就多好多野要考慮

我係女仔啦！！！！
唔好意思我之前喺連登自爆咗身分
好驚俾人利用
所以唔想講太多
大學係國立嘅，但分數唔係太高...

都唔係喎
係工程方面

唔好意思商科我唔知
我讀工程科

好似全部都係工程lT,文科社科係咪無機會？

我屋企人年尾會過去
佢地拎左藉 即1年後就會申請我過去
想問下有無得我坐完移民監拎左藉之後
同香港既女朋友結婚帶埋佢過黎？

如果做港台婚姻介紹所係咪好有好多客？
識得十幾個台灣人，男朋友係台灣人
其實台灣都好多單身適婚人士搵唔到另一半
不過男仔多啲

是咪有錢就溝到台妹
唔想做生意,好煩

咩科有6-7萬係咪我果科

如果投資移民同個fd夾份
都可以600萬出兩個人簽證定要1200萬

日本其實窄窄地 佢嗰個只係居留權 唔係國籍
本身日本都好撚多大陸人 加上雖然日本同支那仲未有引渡條例 但原來已經商議過好多次

講真有咩事 你又唔撚係日本國籍 日本肯定會交人 由你地中國人自己鬼打鬼算

所以睇落 台灣正路好多 起碼生活上語言文法上易適應 同埋民衆普偏都係反共

有無巴絲喺嗰邊讀緊master/已經讀完申請緊入籍

生醫類，行頭好窄

PLAN緊,

讀完HD之後翻左2年工搵到d錢,

打算去台灣讀二技學士,

讀完再本地打5年工求居留權.

不過三萬幾台幣一個月,揀咩科來讀真係好緊要.

可唔可行?

係台灣讀完書之後無方向

通常1-2年內收皮

會計師台灣人工冇咁高 但都係有需求
如果大學畢業啱啱 事務所人工可以去到4萬幾
但忙撚到仆街 係事務所訓個種
一般大概公司3萬初 可以睇下台灣104

不過會計師用visa好難會過
同台灣人結婚搵工就唔會有太大煩惱

台灣對於外國人基本薪資有要求
你唔到個標準唔會申請到

如果物理治療師用專業移民過去有冇得諗？

如果用技術移民 去到就搵其他野做，可唔可行？

做另一個林百里

香港人去服，佢只會調你去不痛不癢既位置
怕你係奸細間諜

做electrical engineer 諗住解封後申請過台灣技術移民
有無人都打算咁 交流下心得

男仔當兵係隨時無命，甚至被虐死。。。。。。。

Data science/programmer 有冇計

其實居留証已經可以做到好多野
你等夠37先拎都未遲啦,個身分又唔會走左去,其實咁急做乜

er....
我係回應佢關於男女平等既問題姐
當然要為台灣貢獻啦

有冇電子巴打過台灣做/移民？

我的朋友已去哂台灣撈,好好撈!

專業移民有無得諗

想過去了

在香港有一FB 專頁叫台遊達人，實際是移民顧問公司，有人爆料版主Jeff Lam中文名字林悅，是前離島區東涌中區議員，曾被現任立法會議員何君堯形容為“東涌姑爺”的林悅(註1)於2013因提供假文件申請房貸而被控兩項企圖以欺騙手段取得金錢利益罪名，判囚一年九個月，緩刑兩年。因此失去議席(註2)。當時現任立法會議員謝偉俊與何君堯陪同上庭，謝亦為林求情。民建聯陳恆鑌與謝偉俊亦在24封求情信名單中。

他現在包裝自己是台遊達人，日韓達人，實際是軟推銷自己的移民顧問公司做港人移民台灣服務，該專頁曾回應網友可以拿完台灣身份證回香港賺錢和工作，用一年時間當放假換取台灣身份，令不少在台港人不滿，覺得他跟教人做香港蝗蟲沒差別，只會令台灣人更討厭香港人。

林悅曾被指是親共團體愛護香港力量友好，曾成立香港社會關注組並曾向媒體表示組織內有九成愛港力創辦成員。(註3)林亦曾拉攏建制議員謝偉俊，何君堯等人成立中產會(註4)，被指為建制派人士(註5)。在維基百科內有指出林曾是新界社團聯會成員但未獲考證。(註6)

在中華民國公司登記紀錄中，以林悅為董監事的公司有一間，該公司是林悅獨資經營，股權是以僑外資身份登記，登記地址為台中市中區一旅館。

林悅管理之專頁與群組：
台日韓達人
澳門達人
台灣生活
台灣交友
台灣團購
台灣移民
移居去台灣

想問下做開工程，有無得技術移民入台灣？洗唔洗chartered咗先?

護士移民台灣有無門路？

移民台灣不如唔好移
一樣有機面臨二次回歸
反修例完都夠擔死有4成藍營
再俾支那打壓多幾年經濟就開始要錢唔要尊嚴㗎
一句發大財就吸到咁多人 可想而知
支那再滲透多十年就變中国台灣
到時老咗真係死唔眼閉
要移就揾啲同支那國無政治關係嘅國家啦

岩 真係唔好移 台灣唔適合香港人

你仲可以直接搵間公司請你
台灣好多公司都digitalised 好需要工程師

專業移民去到係唔係一定要做返嗰行？
如果我用專業移民去，去到自己搞壇唔關事嘅生意，又可唔可以定居？

如果我媽媽有台灣護照(有戶籍護照)
但我香港出世同未去過台灣同過咗20歲
咁我可唔可以申請到台灣護照？

可以 快d預約去台灣文化事務署(台灣領事館)搞啦

我係會計師，未婚妻係rn
想專業移過去，你覺得邊個贏面大d？
但我地去到應該係做生意，唔會打返工
投資移民六球野又冇信心保本

已經就28，香港master都讀咗了。
如果真係唔得，可能最後做投資移民

唔該哂你
過兩日即去

技術移民你要睇下咩技術
我唔知會計師有冇得技術移民
同埋技術移民有審核條件 你都要過到先算

冇錯 尤其cafe 民宿個d

細佬想去個邊讀，呢類行業喺個邊好似幾掂但見你外人就鍾意使盡你

好似唔俾搞民宿好耐？

家下係走難，好多香港人無得揀，有得揀嗰啲香港人根本唔會諗台灣

呢個post裡面講想靠娶台妹移民其實同d大陸婆為香港身分證／港女為外國護照嫁鬼佬一樣
唔係話你錯
不過平時屌到發發聲
依家做一模一樣嘅嘢而唔自覺自己有幾雙重標準

香港咪又係一撚樣使盡

我都想知？

唔係唔比搞 係已經飽和

求入GROUP

求加

想問萬一台灣港澳政策真係取消，想讀書移民係咪讀完佢都會唔比你揾工，或者揾到50000台幣，都要返香港

弱弱一問香港呢行仲有得撈？啲廠唔係上晒去大陸咩

台灣本地人都搵唔到食，薪水係香港三份一，物價係香港一半，好難搵食，有本事做大生意就得，小生意實比黑社會收拕地，好快燒哂啲錢，生活唔好，一樣排外，港仔港仔咁叫你，自己睇路

台灣最美的美景係人......呢啲係以前嘅事啦🤣🤣🤣

中電港燈之流

睇黎要搵返之前食過條台妹
呃個台藉之後同佢離婚

冇講過

冇專才要考慮清楚，小本生意極難維持到
以前香港人好興去南部買房搞民宿
呢幾年開始敗走

有冇移左民既it 狗市價幾錢人工

求入group 謝謝

依親移民申請子女來台
有無年齡限制？

呀爸申請投資移民
一年黎拎咗台灣身份證
可唔可以用依親移民申請28歲子女去台灣？

麻煩想入谷唔該

識人同你一樣大，亦都係本身已經有一個master，今年9月去台灣讀第二個

我

btw 文科社科真係去到邊都係乞食

其實係咪攪亂咗，台灣係有兩種投資移民，一種係要百幾萬港紙（但唔洗實體店&請台灣人，仲可以租樓人工係裏面計埋），一種係幾十萬港紙（但要有實體店&請一定數目台灣人）

依親20歲前要搞掂
20歲後可以依親做無戶籍國民先
之後再定居(入籍)

有冇人知道買政府公債移民方法?

個條例通過左 本身拎居留證係台灣留一年拎身分證既香港人係咪都會唔承認？

轉左新制喇

ofc

唔該哂
咁做咗無戶籍國民, 要幾耐先可以定居到?

過一排就會過去求加grp

我係用畢業生回流嗰個條件返去

如果預咗蝕200萬(計埋自己少少人工), 不如去歐盟小國冇咁嬲

過左國安法 你都唔駛諗住過啦

再仆街啲，就係二次回歸，搞一大輪最後還原基本步

比起以前，而家移台灣唔多化算

咁就真係大撚鑊

假設自己香港人工2萬x36=72萬
舖租1萬x36=36萬
水電0.5x36=18萬
2x工人0.6萬x36=42萬
住宿1萬x36=36萬
車=20萬

total= 224萬

各位我見樓主好似冇咗聲氣我開咗個group
有興趣大家可以討論下

問題係我諗大部分想去台灣嘅人都冇乜其他選擇
揸住三四球港紙，人又到三十
我叫好少少兩個都算專業人士
就算bno平到權我都唔多想去日落國
惟有望美國就算保唔住香港都保得住台灣

我都想知。。。銀行連換台幣都唔得

移民署有寫

尋日正式簽約申請

有冇人聽過增資移民 話俾160 萬hkd 有5% 息 仲拎到國籍？

你試完話比我地知

有

簡單講就係你注資比人做生意

簡單講╴即係搵水魚

會有抵押既，不過樣野(通常係樓)賣唔出/賣唔到好價錢
最尾爆煲，人地拎cash走，你就拎住舊石頭(仲要唔知同幾多個人分)

台幣一野炒左上去

信唔信得過?

3年後本金都退埋wo

正正經經自己搞壇生意好過

俾移民公司搞，舊錢會唔會蝕曬

有無邊間移民公司好？

奉勸大家"己所不欲勿施於人" 香港人過到去唔好做人地眼中既蝗蟲，或者炒貴樓價，應該融入當地人生活，唔好諗行古惑走灰色地帶，要對人地國家有貢獻，香港人出左名轉轉快俾D信心自己。

基本上過硬，問題係港澳條例係咪真係修改或取消

其實取消真係影響好大 先唔講未申請黎個啲
本身係台灣個班都死緊 冇左港澳身份 咩都冇哂

我都係electrical 底，都問緊啲agent有冇機會做技術移民

講得好講得岩

你Pin一Pin個巴打嘅回覆比多D人知

今日報導有講，應該最少會保留第18條

我想知, 如果我持有英國碩士學位
想去台大研究院再深造, 然後考慮上博士做研究
易唔易入?

我係Econ撚

佢中間個段4點呼籲都無提過修改現行港澳法例移民法，希望係我地過慮

上年既舊聞黎，你睇下個日期先

其實唔係做開生意真係好濕滯。。。。。

同你報邊科完全冇關係
同埋邊度話唔做得野

之前海華有share 一個post出黎 可以上去睇下幾詳細

any link

見副移民顧問話可以包做生意果3年唔蝕錢
係唔係伏黎